$inputFile: Путь к исходному файлу.
$outputFile: Путь для сохранения зашифрованного/дешифрованного файла.
$password: Пароль для шифрования/дешифрования.
$action: encrypt для шифрования, decrypt для дешифрования.


Данная программа представляет собой утилиту командной строки для выполнения операций кодирования, декодирования и шифрования файлов. Она разработана для обеспечения безопасности и обработки файлов, а также для обеспечения конфиденциальности данных.

Возможности программы:

Кодирование в Base64 (encode): Позволяет кодировать файл в формат Base64. Кодирование в Base64 используется для преобразования бинарных данных в текстовый формат, который может быть безопасно передан или хранен.

Декодирование из Base64 (decode): Противоположность кодированию. Позволяет декодировать файл, ранее закодированный в Base64, обратно в исходный бинарный формат.

Шифрование и дешифрование с использованием алгоритма AES (encrypt и decrypt): AES (Advanced Encryption Standard) - это симметричный алгоритм шифрования, который обеспечивает высокий уровень безопасности. Программа позволяет зашифровать файл с использованием заданного пароля и затем расшифровать его обратно. Только лицо, знающее пароль, сможет успешно расшифровать файл.


Инструкция по использованию программы для кодирования, декодирования и шифрования файлов

Данная программа предоставляет возможность выполнять следующие действия с файлами: кодирование в Base64, декодирование из Base64 и шифрование/дешифрование с использованием алгоритма AES.

Параметры командной строки:

command: Обязательный параметр. Указывает команду, которую необходимо выполнить. Допустимые значения: encode (кодирование в Base64), decode (декодирование из Base64), encrypt (шифрование AES) и decrypt (дешифрование AES).

filePath: Путь к файлу, который будет обработан (используется для кодирования/декодирования).

inputFile: Путь к исходному файлу, который нужно зашифровать или расшифровать (используется для шифрования/дешифрования).

outputFile: Путь для сохранения результата обработки файла (используется для шифрования/дешифрования).

password: Пароль, используемый для шифрования/дешифрования.

action: Действие, которое нужно выполнить при шифровании/дешифровании. Допустимые значения: encrypt (шифрование) или decrypt (дешифрование).

Примеры использования:

Кодирование файла в Base64:
bash
Copy code
.\script.ps1 -command encode -filePath "C:\path\to\file.txt"
Декодирование файла из Base64:
bash
Copy code
.\script.ps1 -command decode -filePath "C:\path\to\encoded_file.txt"
Шифрование файла с использованием AES:
swift
Copy code
.\script.ps1 -command encrypt -inputFile "C:\path\to\file.txt" -outputFile "C:\path\to\encrypted_file.bin" -password "your_password" -action "encrypt"
Дешифрование файла, зашифрованного с использованием AES:
swift
Copy code
.\script.ps1 -command decrypt -inputFile "C:\path\to\encrypted_file.bin" -outputFile "C:\path\to\decrypted_file.txt" -password "your_password" -action "decrypt"
Примечания:

Убедитесь, что вы запускаете скрипт с правами администратора, чтобы избежать ошибок доступа к файлам и папкам.

Пожалуйста, замените .\script.ps1 на полный путь к вашему скрипту, если он находится в другой директории.

Параметры inputFile, outputFile, password и action применяются только при выполнении команд encrypt и decrypt.

Перед выполнением шифрования/дешифрования убедитесь, что введенный пароль (password) и параметр action совпадают с теми, которые использовались при шифровании файла.

Важно:

Пожалуйста, будьте осторожны при работе с шифрованием и дешифрованием файлов. Важно сохранить пароль в надежном месте и не потерять его, так как без него вы не сможете вернуть файл в исходное состояние.
